市民稱有一家四口逛街截查後被票控

在屯門市廣場，有一家四口被截查後與警員理論，沒有超出「限聚令」上限。（林漢山攝）

有網民在多區商場發起「和你唱」活動，其中在屯門市廣場，不同樓層都有市民叫口號，警察在部分樓層拉起封鎖綫截查市民。

有一家四口被截查後與警員理論，表示只是一家人逛街，人數亦沒有超出「限聚令」上限，其中一人指自己被嚇至不適。

另一名市民向警方表示，有人拍下他的大頭照，並否認是便衣警員，但發現那人搜查其他市民，於是詢問警方那人是不是便衣警員。警員其後拉起封鎖綫，將該名市民和另外幾名市民包圍，指他們違反「限聚令」，要求他們不得離開，要接受搜查。部分記者亦被包圍在封鎖綫内。

另外在港島區的太古城商場，有警員表示接獲市民報案，指有人違反「限聚令」，並警告在場人士超過8個人為共同目的聚集是違法，要求立即散開。期間有市民和警員互相指罵。警員巡邏後，在商場中庭戒備。

警方在太古城中心外戒備。趙家賢fb圖片

有反修網民發起下午在多區商場舉行「和你唱」示威活動。在港島，一批示威者在太古城中心內高叫口號，並唱反修例歌曲，警方在商場內拉起封鎖線戒備，並向數名示威者發出限聚令告票。

下午2時起，一批示威者在太古城中心中庭位置聚集，有人在場舉起「五大訴求」手勢和展示「光復香港」旗幟。

防暴警及後在商場4樓拉起橙帶以作分隔，不讓示威者走近商場的圍欄位置。警方並警告在場人士勿聚集，否則違反限聚令。

部分警員於下午3時半過後退出太古城中心，由於人群再次聚集，警方及後再度進場，並截查在場人士，向數名示威者發出限聚令告票。

區議員趙家賢在場監察警方的行動。受示威影響，有商鋪落閘暫停做生意，但戲院則照常營業。

下午4時許，有在場的市民吳先生表示，自己一家三口到太古城商場逛街以慶祝母親節，但警方上前聲稱他們違反「限聚令」並發出告票。他表示，對於自己被票控感到不理解，並指會向當區區議員求助。他又指，自己一向守法，甚至亂扔垃圾亦不曾試過。另有居住在太古城多年的市民指，自己獨自到商場逛街，並強調自己沒有唱歌或高叫口號，但警方在進入商場時，突然向他發告票。他直言，對警方做法感到甚為不滿。

警方警告在場人士勿聚集，否則違反限聚令。有線電視截圖

唔出街就冇事。此post 已完 多謝

乜鳩 宜家唔係話改至8個人咩？